\documentclass[14pt, a4paper]{extarticle}
\usepackage{mospolytech_coursework} 

\usepackage{ragged2e}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{calc}


\newcolumntype{P}[1]{>{\RaggedRight\arraybackslash}p{#1 - 2\tabcolsep - 2\arrayrulewidth}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1 - 2\tabcolsep - 2\arrayrulewidth}}

\newcommand{\subject}{Проектирование веб-сервисов}
\newcommand{\theme}{Разработка веб-приложения «Книга снов» с личными кабинетами пользователей для ведения дневника сновидений и статистического анализа}
\newcommand{\student}{Кленечева Анастасия Владимировна}
\newcommand{\group}{241-327}
\newcommand{\teacher}{Кружалов Алексей Сергеевич}


\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}

% Настройка формата подразделов
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}

% Отключаем нумерацию на первых страницах
\pagestyle{empty}

\begin{document}

% ==================== ТИТУЛЬНЫЙ ЛИСТ ====================

\begin{center}
    {\small Министерство науки и высшего образования Российской Федерации}
    
    \resizebox{\textwidth}{!}{\fontsize{8pt}{10pt}\selectfont Федеральное 
    государственное автономное образовательное учреждение высшего образования} 
    
    {\small \textbf{«МОСКОВСКИЙ ПОЛИТЕХНИЧЕСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ»}} \\
    {\small \textbf{(МОСКОВСКИЙ ПОЛИТЕХ)}}

    \vspace{4cm}

    {\Large \textbf{КУРСОВОЙ ПРОЕКТ}} \\[1cm]
    {\large по курсу \\ «\subject»}

    \vspace{1.5cm}

    \textbf{ТЕМА} \\[0.3cm]
    {\large «\theme»}

    \vspace{3cm}

    \hfill
    \begin{tabular}{p{3cm} l}
        \textbf{Выполнил:} & \student \\
        \textbf{Группа:}   & \group \\
        \\
        \textbf{Проверил:}  & \teacher
    \end{tabular}

    \vfill

    Москва, 2026
\end{center}

\newpage

% ==================== ЗАДАНИЕ ====================

\begin{center}
    {\small Министерство науки и высшего образования Российской Федерации}

    \resizebox{\textwidth}{!}{\fontsize{8pt}{10pt}\selectfont Федеральное 
    государственное автономное образовательное учреждение высшего образования}

    {\small \textbf{«МОСКОВСКИЙ ПОЛИТЕХНИЧЕСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ»}} \\
    {\small \textbf{(МОСКОВСКИЙ ПОЛИТЕХ)}}
\end{center}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} p{0.53\textwidth} p{0.43\textwidth} @{}}
     &
    \raggedright
    УТВЕРЖДАЮ                          \\
    заведующая кафедрой                \\
    «Инфокогнитивные технологии»       \\[0.3cm]

    \rule{3cm}{0.4pt} / Е.~А.~Пухова / \\[0.1cm]

    «\rule{0.8cm}{0.4pt}» \rule{3cm}{0.4pt} 2026~г.
\end{tabularx}

\begin{center}
    { \large \textbf{ЗАДАНИЕ}}
    
    \textbf{на выполнение курсовой работы (проекта)}
    
    Кленечевой Анастасии Владимировне
\end{center}

обучающейся группы 241-327,

направления подготовки 09.03.01 «Информатика и вычислительная техника»

по дисциплине «Разработка веб-приложений»

на тему «\theme»

\noindent \textbf{1. Исходные данные к работе (проекту):} информационные ресурсы в сети интернет, научные публикации в открытой печати.

\noindent \textbf{2. Содержание задания по курсовой работе (проекту) -- перечень вопросов, подлежащих разработке:}

{
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\small
\begin{longtable}{|P{0.5\textwidth}|C{0.11\textwidth}|C{0.15\textwidth}|C{0.24\textwidth}|}
    \hline
    \textbf{Разрабатываемый вопрос} & \textbf{Объем, \%} & \textbf{Срок} & \textbf{Примечание} \\
    \hline
    \endhead
    \hline
    \endfoot

\multicolumn{4}{|P{\textwidth}|}{\textbf{Раздел 1. Анализ предметной области}} \\ \hline
Задача 1.1. Обзор существующих решений & 10 & 22.03.2026 & Анализ аналогов \\ \hline
Задача 1.2. Анализ инструментов разработки & 7 & 26.03.2026 & Выбор стека \\ \hline
Задача 1.3. Формулировка цели и задач & 8 & 30.03.2026 & Постановка ТЗ \\ \hline

\multicolumn{4}{|P{\textwidth}|}{\textbf{Раздел 2. Проектирование}} \\ \hline
Задача 2.1. Анализ целевой аудитории & 5 & 02.04.2026 & Портрет пользователя \\ \hline
Задача 2.2. Описание функциональности & 7 & 06.04.2026 &  \\ \hline
Задача 2.3. Проектирование модели данных & 8 & 10.04.2026 & ER-диаграмма \\ \hline
Задача 2.4. Разработка макетов страниц & 5 & 14.04.2026 &  \\ \hline

\multicolumn{4}{|P{\textwidth}|}{\textbf{Раздел 3. Разработка}} \\ \hline
Задача 3.1. Модели БД & 5 & 17.04.2026 &  \\ \hline
Задача 3.2. Аутентификация и личные кабинеты & 5 & 21.04.2026 & \\ \hline
Задача 3.3. CRUD для снов & 6 & 25.04.2026 & Базовый функционал \\ \hline
Задача 3.4. Загрузка файлов & 6 & 29.04.2026 & \\ \hline
Задача 3.5. Анализ текста сна & 6 & 04.05.2026 & Поиск символов \\ \hline
Задача 3.6. Агрегация данных и статистика & 7 & 09.05.2026 & Аналитика \\ \hline
Задача 3.7. REST API & 5 & 14.05.2026 & \\ \hline
Задача 3.8. Экспорт в PDF & 4 & 19.05.2026 & Отчёт \\ \hline
Задача 3.9. Панель администратора & 6 & 24.05.2026 & Модерация \\ \hline

\multicolumn{4}{|P{\textwidth}|}{\textbf{Раздел 4. Оформление итогов}} \\ \hline
Задача 4.1. Git-репозиторий & 3 & 22.03.2026 & \\ \hline
Задача 4.2. Деплой на хостинг & 4 & 26.05.2026 & Публикация \\ \hline
Задача 4.3. Оформление отчёта & 3 & 26.05.2026 & Пояснительная записка \\ \hline
\end{longtable}
}

\noindent Руководитель: старший преподаватель кафедры «Инфокогнитивные технологии»

{
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} P{0.45\textwidth} P{0.3\textwidth} P{0.25\textwidth} @{}}
    «\rule{0.8cm}{0.4pt}» \quad \rule{2cm}{0.4pt} \quad 2026~г. &
    \centering \rule{3.5cm}{0.4pt} \par \footnotesize (подпись) &
    \hfill А.~С.~Кружалов \\
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} P{0.45\textwidth} P{0.55\textwidth} @{}}
    Дата выдачи задания & \hfill «\rule{0.8cm}{0.4pt}» \quad \rule{2cm}{0.4pt} \quad 2026~г. \\
    Дата сдачи выполненной работы & \hfill «\rule{0.8cm}{0.4pt}» \quad \rule{2cm}{0.4pt} \quad 2026~г. \\
\end{tabularx}
}

Задание приняла к исполнению

{
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} P{0.45\textwidth} P{0.3\textwidth} P{0.25\textwidth} @{}}
    «\rule{0.8cm}{0.4pt}» \quad \rule{2cm}{0.4pt} \quad 2026~г. &
    \centering \rule{3.5cm}{0.4pt} \par \footnotesize (подпись) &
    \hfill А. В. Кленечева \\
\end{tabularx}
}

% ==================== ВКЛЮЧАЕМ НУМЕРАЦИЮ С 5 СТРАНИцы ====================

\newpage
\setcounter{page}{5}
\pagestyle{plain}

% ==================== СОДЕРЖАНИЕ (АВТОМАТИЧЕСКОЕ) ====================


\tableofcontents

\newpage

% ==================== ВВЕДЕНИЕ ====================

\section*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Проблема исследования.} Сновидения являются важным источником информации 
о психоэмоциональном состоянии человека и его подсознательных процессах. 
Ведение дневника сновидений традиционно используется в психотерапии и 
самоанализе. Однако существующие способы фиксации снов — бумажные дневники, 
текстовые файлы или приложения-заметки — не позволяют автоматически 
анализировать содержание снов, выявлять повторяющиеся символы или 
визуализировать статистику. Таким образом, проблема заключается в отсутствии 
доступного специализированного инструмента, сочетающего личный дневник 
сновидений с аналитикой данных.

\textbf{Актуальность темы.} В последние годы наблюдается рост интереса к 
велнес-технологиям, направленным на поддержание психического здоровья и 
саморазвитие. Возможность вести структурированный дневник снов и получать 
статистический анализ своих записей повышает вовлечённость пользователя и 
способствует более глубокому осмыслению сновидений. Разработка веб-приложения, 
предоставляющего каждому пользователю личную «Книгу снов» с возможностью 
анализа и визуализации данных, является актуальной задачей на стыке психологии, велнес-технологий и веб-разработки.

\textbf{Степень разработанности проблемы.} В настоящее время существуют 
отдельные решения для ведения дневников сновидений: мобильные приложения 
«Elsewhere», «Dreamovy», «Awoken». Анализ аналогов показывает, что большинство 
из них либо перегружены платными функциями, либо примитивны и не предоставляют 
возможностей для анализа данных. Приложения, поддерживающие статистический 
анализ, встречаются редко. Таким образом, создание веб-приложения с концепцией 
«Книги снов», объединяющей дневник и аналитику, является практической задачей.

\textbf{Объект исследования} — процессы ведения, систематизации и анализа 
дневников сновидений с использованием веб-технологий и генеративных нейросетей.

\textbf{Предмет исследования} — программные средства для создания 
веб-приложения «Книга снов», обеспечивающего личные кабинеты пользователей, 
CRUD-операции с записями, статистическую обработку текстов снов и экспорт данных.

\textbf{Целью данной работы} является проектирование и реализация 
клиент-серверного веб-приложения «Книга снов» для ведения дневника сновидений 
с личными кабинетами и статистическим анализом.

\textbf{Задачи исследования:}
\begin{itemize}
    \item провести анализ существующих решений и обосновать выбор технологий;
    \item спроектировать архитектуру приложения и модель данных;
    \item разработать систему аутентификации и разграничения прав доступа 
    по ролям;
    \item реализовать CRUD-интерфейс для управления записями снов;
    \item разработать модуль агрегации данных для статистического анализа;
    \item реализовать экспорт данных в PDF;
    \item выполнить оформление итогов работы.
\end{itemize}

\textbf{Практическая значимость работы.} Разработанное веб-приложение может 
быть использовано для ведения личного дневника сновидений, а также психологами 
для сбора и анализа данных. Анализ символов и эмоционального фона позволяет 
пользователю лучше понимать свои подсознательные процессы.

\textbf{Структура работы.} Пояснительная записка состоит из введения, четырёх 
разделов, заключения и списка источников.

\newpage

% ==================== Глава 1 ====================

\section{Анализ предметной области}

\subsection{Обзор существующих решений}

На современном рынке приложений для ведения дневников сновидений
выделяются две группы решений: мобильные приложения с базовым функционалом заметок и специализированные веб-сервисы с расширенной аналитикой.
Проведем сравнение ключевых аналогов в таблице~\ref{tab:competitors}.

\begin{table}[ht!]
	\centering
	\caption{Сравнительный анализ приложений для ведения дневников сновидений}
	\label{tab:competitors}
	\begin{tabular}{|l|p{0.3\textwidth}|l|}
		\hline
		\textbf{Название}    & \textbf{Ключевая \linebreak особенность} & \textbf{Модель доступа}  \\ \hline
		Dreamovy             & Категоризация снов по темам              & Бесплатно (есть ограничения)           \\ \hline
		Awoken               & Тренировка осознанных снов               & Бесплатно                 \\ \hline
		Lucid Dreamer        & Аудиодневник                             & Платная подписка  \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

Анализ показал, что большинство продуктов не предоставляют возможностей для статистического анализа снов (частота символов, эмоциональный
фон), что подтверждает необходимость разработки веб-приложения с функцией аналитики данных.

\subsection{Анализ инструментов разработки}

Для реализации проекта рассматриваются современные веб-технологии, изученные в рамках дисциплины. 
Выбор инструментов обусловлен требованиями к производительности и простоте разработки:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Frontend-часть} реализована с использованием следующих технологий: HTML5 для структуры страниц, CSS3 для стилизации, 
    Bootstrap 5 для адаптивного каркаса, JavaScript для динамического поведения, 
    включая асинхронные запросы к серверу (Fetch API) и визуализацию данных.
	\item \textbf{Backend-часть} реализована с использованием следующих технологий: Python для серверной логики, 
    Flask для маршрутизации и обработки HTTP-запросов, Flask-SQLAlchemy для взаимодействия 
    с базой данных PostgreSQL, Flask-Login для аутентификации пользователей.
\end{itemize}

\subsection{Формулировка цели и задач}

На основе проведенного анализа инструментов (см. подраздел 1.2) и выявленных пробелов в существующих продуктах, была сформулирована цель исследования.

\textbf{Цель работы} — создание веб-приложения «Книга снов», обеспечивающего ведение личного дневника сновидений с возможностью статистического анализа записей.

Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие \textbf{задачи}:
\begin{enumerate}
	\item Провести сравнительный анализ существующих решений для ведения дневников сновидений и обосновать выбор технологического стека;
	\item Разработать архитектуру клиент-серверного приложения и спроектировать структуру базы данных для хранения записей снов и пользовательских данных;
	\item Реализовать программные модули для аутентификации пользователей и разграничения прав доступа по ролям;
	\item Реализовать CRUD-интерфейс для управления записями снов и агрегации статистических данных;
	\item Разработать модуль экспорта дневника в PDF и провести тестирование разработанной системы.
\end{enumerate}

\newpage

% ==================== Глава 2 ====================

\section{Проектирование веб-приложения}

\subsection{Анализ целевой аудитории}
% Здесь будет текст раздела 2.1

\subsection{Описание функциональности}
% Здесь будет текст раздела 2.2

\subsection{Проектирование модели данных}
% Здесь будет текст раздела 2.3

\subsection{Разработка макетов страниц}
% Здесь будет текст раздела 2.4

\newpage

% ==================== Глава 3 ====================

\section{Разработка веб-приложения}

\subsection{Модели базы данных}
% Здесь будет текст раздела 3.1

\subsection{Аутентификация и личные кабинеты}
% Здесь будет текст раздела 3.2

\subsection{CRUD-интерфейс для управления снами}
% Здесь будет текст раздела 3.3

\subsection{Загрузка файлов}
% Здесь будет текст раздела 3.4

\subsection{Анализ текста сна}
% Здесь будет текст раздела 3.5

\subsection{Агрегация данных и статистика}
% Здесь будет текст раздела 3.6

\subsection{REST API}
% Здесь будет текст раздела 3.7

\subsection{Экспорт в PDF}
% Здесь будет текст раздела 3.8

\subsection{Панель администратора}
% Здесь будет текст раздела 3.9

\newpage

% ==================== Глава 4 ====================

\section{Оформление итогов работы}

\subsection{Git-репозиторий}
% Здесь будет текст раздела 4.1

\subsection{Деплой на хостинг}
% Здесь будет текст раздела 4.2

\subsection{Оформление отчёта}
% Здесь будет текст раздела 4.3

\newpage

% ==================== ЗАКЛЮЧЕНИЕ ====================

\section*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

% Здесь будет текст заключения

\newpage

% ==================== СПИСОК ИСТОЧНИКОВ ====================

\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

% Здесь будет список литературы

\end{document}